Ue Põltsama moisas sel 20nel September 1854.
Kaibas Jacob Jurikas et Hans Hanson tedda Torni kõrtsis peksnud. Tunnistajad on sedda ga nainud nink kkohtu ees selgeks teinud.
Wastutab Hans Hanson et kaibaja on tedda enne peksnud, ja nüd ga temmaga tülli tulnud.
Kohhus on moistnud et Jacob Jurikas maksab 1 Rbl höb ja Hans Hanson 2 Rbl höb walla ladiko trafi.
